aci=add immediate to a with carry
adc=add register to a with carry
add=add register to a
adi=add immediate to a
ana=and register with a
ani=and immediate with a
call=unconditional subroutine call
cccc=conditional subroutine call
cma=compliment a
cmc=compliment carry flag
cmp=compare register with a
cpi=compare immediate with a
daa=decimal adjust accumulator
dad=add register pair to hl (16 bit add)
dcr=decrement register
dcx=decrement register pair
di=disable interrupts
ei=enable interrupts
hlt=halt processor
in=read input port into a
inr=increment register
inx=increment register pair
jccc=conditional jump
jmp=unconditional jump
lda=load a from memory
ldax=load indirect through bc or de
lhld=load h:l from memory
lxi=load register pair immediate
mov=move register to register
mvi=move immediate to register
nop=no operation
ora=or  register with a
ori=or  immediate with a
out=write a to output port
pchl=jump to address in h:l
pop=pop  register pair from the stack
push=push register pair on the stack
ral=rotate a left through carry
rar=rotate a right through carry
rccc=conditional return from subroutine
ret=unconditional return from subroutine
rlc=rotate a left
rrc=rotate a right
rst=restart (call n*8)
sbb=subtract register from a with borrow
sbi=subtract immediate from a with borrow
shld=store h:l to memory
sphl=set sp to content of h:l
sta=store a to memory
stax=store indirect through bc or de
stc=set carry flag
sub=subtract register from a
sui=subtract immediate from a
xchg=de and hl content
xra=exclusive or register with a
xri=exclusiveor immediate with a
xthl=swap h:l with top word on stack

